\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
	
	\title{Solution de l'Énigme}
	\author{}
	\date{}
	\maketitle
	
	\section*{Énigme}
	
	Déterminer les entiers naturels \( n \), s'il en existe, qui vérifient que \( n - 52 \) et \( n + 52 \) sont des carrés parfaits.
	
	\section*{Solution}
	
	Soient \( a \) et \( b \) des entiers naturels tels que :
	\[
	\begin{cases}
		n - 52 = a^2 \\
		n + 52 = b^2
	\end{cases}
	\]
	
	En soustrayant la première équation de la seconde, nous obtenons :
	\[
	(n + 52) - (n - 52) = b^2 - a^2
	\]
	\[
	104 = b^2 - a^2
	\]
	\[
	104 = (b - a)(b + a)
	\]
	
	Il faut donc trouver les couples d'entiers \( a \) et \( b \) vérifiant cette égalité.\\
	Les diviseurs de 104 sont \(\{1, 2, 4, 8, 13, 26, 52, 104 \}\).\\
	On peut donc décomposer \(104\) en produit de deux entiers de 4 manières possibles :
	\begin{align*}
		104 &= 1 \times 104 \\
		&= 2 \times 52 \\
		&= 4 \times 26 \\
		&= 8 \times 13
	\end{align*}
	Nous devons trouver les couples de facteurs \((b - a)\) et \((b + a)\) parmi ces produits.\\
	Comme $a$ et $b$ sont des entiers naturels, $b+a>b-a$. \\
	$b+a$ est donc nécessairement le plus grand es facteurs, et $b-a$ le plus petit.
	
	\textbf{Explorons chaque paire :}
	
	\begin{itemize}
		\item \(\begin{cases}
			b - a = 1 \\
			b + a = 104
		\end{cases}\)
		
		En ajoutant les deux égalités, on obtient : 
		\begin{align*}
			2b &= 105 \\
			b &= 52.5 \notin \mathbb{N}
		\end{align*}
		donc cette paire est impossible.
		
		\item \(\begin{cases}
			b - a = 2 \\
			b + a = 52
		\end{cases}\)
		
		En ajoutant les deux égalités, on obtient : 
		\begin{align*}
			2b &= 54 \\
			b &= 27 \in \mathbb{N} \\
			a &= b - 2 = 25 \in \mathbb{N}
		\end{align*}
		donc cette paire est possible.
		
		On a : 
		\begin{align*}
			n - 52 &= a^2 \\
			n - 52 &= 25^2 \\
			n &= 625 + 52 \\
			n &= 677
		\end{align*}
		
		On vérifie : \( n - 52 = 25^2 \) et \( n + 52 = 27^2 \)
		
		Donc, \( n = 677 \) est une solution.
		
		\item \(\begin{cases}
			b - a = 4 \\
			b + a = 26
		\end{cases}\)
		
		En ajoutant les deux égalités, on obtient : 
		\begin{align*}
			2b &= 30 \\
			b &= 15 \in \mathbb{N} \\
			a &= b - 4 = 11 \in \mathbb{N}
		\end{align*}
		donc cette paire est possible.
		
		On a : 
		\begin{align*}
			n - 52 &= a^2 \\
			n - 52 &= 11^2 \\
			n &= 121 + 52 \\
			n &= 173
		\end{align*}
		
		On vérifie : \( n - 52 = 11^2 \) et \( n + 52 = 15^2 \)
		
		Donc, \( n = 173 \) est une solution.
		
		\item \(\begin{cases}
			b - a = 8 \\
			b + a = 13
		\end{cases}\)
		
		En ajoutant les deux égalités, on obtient : 
		\begin{align*}
			2b &= 21 \\
			b &= 10.5 \notin \mathbb{N}
		\end{align*}
		donc cette paire est impossible.
	
		\end{itemize}
	
	En conclusion, les entiers naturels \( n \) qui satisfont les conditions données sont :
	\[ \boxed{173 \text{ et } 677} \]
	
\end{document}
